## საზოგადოება მიიჩნევს რომ სახელმწიფოს მმართველ ორგანოებში ქალების რაოდენობის ზრდა აუცილებელია ქვეყანაში პროცესების უკეთესად წამართვისთვის.

შექმნილი: $created

სიტყვების რაოდენობა: $word-count

---

მოცემულ პრობლემაზე საფიქრელად, მრავალი გადმოსახედია ახლანდელ საქართველოში. ზოგი მათგანი ამას პრობლემადაც კი არ თვლის რადგან ახლა მათთვის საქართველო ისეთ სიტუაციაშია ეს ძალზედ მეორეხარისხოვან საქმედ ეჩვენებათ. ზოგი კი თვლის, რომ ეს ძალიან სასწრაფოდ გადასაჭრელი პრობლემაა. მაგრამ რა არის პრობლემა? ის, რომ ქვეყნის პოლიტიკური ვითარების გამოსწორებას, მმართველების საპირისპირო გენდერის მქონე ალტერნატივებით ჩანაცვლება სჭირდება? თუ ის, რომ რატომღაც, ჩვენ მმართველებში მდედრობითი გენდერის წარმომადგენლების მკვეთრი ნაკლებობაა? რათქმაუნდა, ის, რომ ეს ორივე საკმაოდ დიდი პრობლემებია, ობიექტურია. მათი გადაჭრა კი, თუ მოცემულობის მიხედვით "პოლიტიკური პროცესების უკეთესად წარმართვას" შეუწყობს ხელს, ჩვენთვის პრიორიტეტული უნდა იყოს. სხვა რომ არაფერი ვთქვათ, მოსახლეობის 50%-ს, ხელისუფლებაში წარმომადგენლების დეფიციტი აქვს, რაც ნამდვილად მიუღებელია.

სხვა გადმოსახედიდან, შეიძლება მდედრების მატებამ ცუდი გავლენაც კი იქონიოს. პრე-ისტორიულ ერას თუ გადავხედავთ, დავინახავთ, რომ მდედრობითი გენებისთვი შემდეგ თაობებზე გადასატანად, სულაც არ იყო საჭირო ინტელექტუალურობა და კარგი პოლიტიკური უნარების ქონა, არამედ, უბრალოდ მიმზიდველობა და კარგი დედობა ევალებოდათ, სანამ მამრები საცხოვრებელ ადგილსა და საკვებს მოინადირებდნენ. ამის გამო, შეგვიძლია დავასკვნათ, რომ ახლანდელ სამყაროშიც არ აქვთ მდედრებს ის უნარები განვითარებული რასაც პოლიტიკა მოითხოვს, და ამის გამო, მათი გავლენა ალბათ არ იქნება დადებითი.

მაგრამ სტატისტიკურად რადგან არ არის ეს დამტკიცებული, შეგვიძლია ეს თეორია არაფრადაც არ ჩავთვალოთ. ის კი სწორია, რომ სათავეში ინტელექტუალი და კარგი პოლიტიკური ლიდერი გინდოდეს, მაგრამ, მთელი გენდერის უგულებელყოფა არასწორად მიმაჩნია. და ამიტომაც ვთვლი რომ ის დადებითი ეფექტები ღირს იმ პოტენციურ რისკებად.